<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 0xandrea</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 0xandrea</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>./Crittografia_1</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/crittografia_1/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/crittografia_1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Questa rubrica sulla crittografia vuole essere un diario che raccoglie le tappe principali del mio percorso nello studio della crittografia, un&amp;rsquo;agenda utile per chiunque voglia iniziare a studiare da zero questa materia.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La storia della crittografia puo&amp;rsquo; essere vista come una continua lotta tra crittografi e decrittografi. Nel corso della storia la crittografia e&amp;rsquo; stata parte essenziale della vita di corte, ma anche di governi che la utilizzano per proteggere le loro comunicazioni ancora oggi. La crittografia e&amp;rsquo; un elemento essenziale nelle conversazioni private, sia di singoli cittadini che di politici, ma anche di istituzioni e aziende.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>./Prime-Lezioni</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/prime_lezioni/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/prime_lezioni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho iniziato il mio primo anno di universita&amp;rsquo; cira un mese fa e le materie che affrontero&amp;rsquo; nel primo semestre sono Analisi 1, Geometria e algebra Lineare ed infine Fondamenti di informatica.&#xA;In questo primo post cerchero&amp;rsquo; di riassumere le prime lezioni di informatica, la materia che mi piace di piu&amp;rsquo;. Siamo partiti da zero parlando di cosa e&amp;rsquo; un calcolatore e dei suo compontenti. Abbiamo definito cosa e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;informatica e parlato di procedure e algoritmi iniziando a programmare in c. Questo blog sara&amp;rsquo; un modo per ripassare e consolidare i concetti visti a lezione scrivendo piccoli post, ma in futuro ho intenzione di scrivere anche riguardo ad altri progetti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
